# Caso Nazino
Essencialmente, é visto pelo Ocidente como um ato deliberado de assassinato, dadas as péssimas circunstâncias pelas quais as pessoas foram levadas até lá. Existem muitos casos de detenção e envio de elementos não criminosos, muitos deles mesmo sendo membros do Partido ou com eles relacionados. Os meios para os quais as pessoas eram levadas e como eram tratadas não eram bons - entretanto, no caso de Nazino especificamente, havia grandes criminosos devido ao descongestionamento das prisões soviéticas ocidentais. Esses elementos, juntamente com um planejamento inadequado e negligência, criaram a tragédia de Nazino. Normalmente os elementos teriam sido colocados em afluentes mais adequados do rio Om, onde kulaks e outros anteriormente assentados estavam se saindo muito bem e tinham moradia, rações, etc. No entanto, os elementos criminosos não eram bem-vindos ali. Para atender às demandas da OGPU e do Comitê de Plenopenitenciários, muitas pessoas foram levadas às pressas, com suprimentos inadequados, para a ilha de Nazino, o que proporcionaria uma proteção natural entre os elementos criminosos (que eram a maioria daqueles em Nazino) e os acampamentos relativamente bem-sucedidos entre outros afluentes do rio Om.

Houve muito planejamento e execução insuficientes em nome da base soviética, bem como dos planejadores soviéticos, e há muita correspondência entre o comitê regional em Alexandrovsky e os comitês centrais em Moscou, onde números e suprimentos foram negociados para. Na época, houve crises significativas na segurança alimentar devido a secas, sabotagem e incompetência, e embora as cerca de 4.000 pessoas em Nazino recebessem vários milhares de libras de farinha, não conseguiam processar a maior parte dela e muitos simplesmente a misturavam com a água do rio. Eles esperavam o mesmo dos elementos criminosos em termos de habilidades de sobrevivência que encontraram nos outros deportados anteriores - mas suas habilidades de sobrevivência eram as de engano, assassinato e roubo.

Houve canibalismo em Nazino, porém a maior parte parece ter sido feita por criminosos tentando deliberadamente sensacionalizar a negligência já presente - seios foram cortados de mulheres e órgãos retirados, mas a maioria dos corpos encontrados estavam intactos e retinham a maioria seus músculos (o que não é o caso em casos de canibalismo real, onde tudo comestível é usado).

Então, basicamente Nazino é uma tragédia porque foi mal planejado e mal executado - muitos morreram ou ficaram gravemente emasciados antes de ir para Nazino, e muitas pessoas em toda a URSS também estavam lutando (dado que isso foi antes de a produção de alimentos ter tanto sucesso como era pós-Segunda Guerra Mundial e a ingestão de calorias na verdade ultrapassou a dos EUA). Considerando que os colonos anteriores eram frequentemente cooperativos e até decentes, obtendo a ajuda de cidades vizinhas e komsomols, etc, a (principalmente) natureza criminosa daqueles em Nazino assustou aqueles isso os ajudaria, visto que muitos estavam se juntando e criando grupos de bandidos que matariam e roubariam deportados e habitantes nativos anteriormente assentados.
